港大精算港漂，獲科學園600萬資金在港研發人臉識別補習取代人手監堂，分析學生表情，心情、專注度

【明報專訊】 港人重視英語教育，不少補習社瞄準商機，以「外籍教師真人指導」招徠，有本地初創則「反其道而行」，推出網上英文補習平台，對象為4至14歲學童，配對美國導師「遙距教學」。平台今年7月招生，在港已有30多名學生。公司創辦人陳如宏說，網上教室能省場地成本，可集中資源改善教學，團隊正研發AI（人工智能）技術，如以「人臉識別」取代人手「監堂」，另有拼音遊戲蒐集學生「打機」數據，方便教師和家長定期追蹤學生表現。
配對美國50導師線上任教 收中港學生
陳如宏是一名「港漂」，本身就讀北京大學物理學院，2006年獲獎學金入讀香港大學統計及精算學系。他4年前入職內地一家「獨角獸」線上教育平台，發現遙距課程潛力大，遂於去年與另3人合伙創立「博星教育」。
對於選擇落戶香港，陳如宏說源於這裏定位國際化，更易打入日本、韓國及台灣市場。他說平台有50名美國教師任教，去年在內地收生逾200人，在港現時有30多個學生，有信心平台能在補習市場「殺出重圍」，原因之一是其平台採用一對二或一對四的小班教學，每堂學費約200多元，定價較真人上課約400至500元為低。他解釋，線上教學可節省場地租金成本，亦毋須高薪聘請外籍教師來港教學，省下的成本可集中用來研究科技如何改善教學效能。
他舉例，現時要用人手「監堂」，留意學生上課時有否「遊魂」，日後可用人臉識別技術，透過學生微表情，分析其心情、專注度等，比人手分析更有效率。另外，平台目前設有9款英語拼音遊戲，若日後系統成熟，能通過學生「打機」時間、回答正確率等追蹤學生進度，目標兩年後完成研發。至於保障私隱問題，陳強調系統不會儲存學生圖像紀錄，「所有數據輸入系統後會轉化成數據，不會保留」。
獲科學園600萬啟動資金
公司今年6月入選科學園「網動科技創業培育計劃」，陳如宏的公司現時共獲600萬元啟動資金，他稱目標年底在港收生可達300人，並期望屆時再吸納300萬到500萬美元融資。
明報記者

私隱！

用教育做包裝，實做陰質生意

浪費金錢. 有料自己課外學晒.
返學純粹收考試,同要交既功課.

個教既Sir無料, 搬字過紙.個個無心聽.
又或者教個位太深入, 學個位又資質有限,
都唔知講咩野,無心聽.

D學生有心聽,同無心聽係一定有原因.
好多時唔關學生事.(成日上堂sleep另計)

台灣=國際

着黑衫，可以反統戰

屌

專業監控再賣港?
港漂?
逼你黎架?死返上去囉屌你老母

［跪求明刀明槍］10/1升級逼中共推行民主改革

靜靜雞做，當監控無反感時，再引入教局之下的學校成為正式控制工具

上堂瞓得多嘅考試都高分，，，or個自己讀啦，等你咩